港僱主批畢業生叫價太高未達期望 又缺乏工作經驗

JobsDB調查指出，雖然僱主已調高薪金，但仍有53%的僱主表示畢業生『叫價』太高。JobsDB 集團董事總經理顧家強先生表示：「整體來說，大部份企業今年均有加薪，新投入就業市場的畢業生亦相對可獲得較理想的待遇。至於超過半數僱主認為畢業生的要求待遇過高，相信是因為畢業生要求薪金的升幅，比實際的4.2%更高。此外，畢業生的工作表現，亦是影響僱主釐訂薪酬的重要因素。由於畢業生缺乏工作經驗，就業初期往往未完全達到僱主的期望，若薪金要求高於市場水平，僱主未必願意支付。」